哲學系畢業嘅同學現在生活如何

係咪已經參透左人生

應該餓死曬

準乞衣留名

黃子華

教咩？通識？
識有人讀完MPhil跟住去教asso

有無哲學人一入

哲學人？

應該唔會嘅大把名人都讀哲學

Yup

讀成點

有情緒問題
今個sem（同下個sem應該都係）hea讀

覺得讀完個人有無得著
係思考方面

數L表示成日覺得哲學系啲人好癡線
而家畢咗業幾年成日搵啲哲學書嚟睇

受過正統訓練思考模式係唔同
有系統左
嚴謹慎密程度就因人而異 我自己本身都嚴謹
有啲本來諗野比較intuitive嘅人係依方面改變應該比較大

我都覺，讀得哲學嘅人都係唔理世俗眼光追尋自我

我老公

好似成個人高左個level 咁

唔係唔理世俗眼光
係諗嘢超越世俗
用返人生意義金字塔講，佢哋應該去到頂

Lm 考慮緊讀哲學

去到頂
但係最底嗰層冧緊

btw 想問各位，
如果學士唔係讀哲學，甘master 可唔可以讀哲學？
同埋有學士讀左哲學同冇，有咩分別？
唔該唔該

master你講mphill定ma
不過算啦，其實都可以

可唔可以解釋一下，唔該巴打

讀左4年，完全係社會用唔著

MA = 俾錢有得讀
Mphil = 寫好份proposal ，有老細收就有得讀

唔知咩叫MA同Mphil既話自己google

喺貧窮線附近徘徊

等做遺產繼承人

哲學係比有錢人讀
睇吓林病個仔

點睇後現代主義？

發覺讀哲學果堆人好撚中意周圍讀人講自己讀哲學
言談之間永遠驚死其他人唔知咁
你唔見比如讀地理果d人會咁
有冇哲學人解答到？

學術界一般都唔中意後現代主義？
覺得論證唔夠嚴謹？定係定義唔夠清晰？
以我所知，後現代主義者傾向用文學去詮釋自己想法，多過嚴謹的邏輯論證。
大家點睇？

生活不錯

點止
有人做保險
有人做報紙編輯
仲有人去咗孽瘤智庫

升左仙

咁你呢

非哲學撚，但respect 你地。

利申：唔知關唔關梁天琦事

因為一/幾個問題讀哲學。
最後認為非哲學嘅答案最能夠安頓自己。
但都好感激哲學訓練帶嚟嘅清晰頭腦。

回題：準備畢業。想做媒體。

我比較想知你身邊嘅同學係點
同人傾計會唔會傾到一啲哲學問題

身邊啲同學係咪個個都奇奇怪怪

有冇具體例子分享下

想報中大哲學系master